<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name = "app_name"> CovidApp </string>
    <string name = "how_can_i_help_nyou_today"> Bagaimana saya dapat \ nmembantu? </string>
    <string name = "hi_how_can_i_nhelp_you_today"> Hai, Bagaimana saya dapat \ nmembantu? </string>
    <string name = "countries_statistics"> Statistik Negara </string>
    <string name = "deep_breathing_while_on_your_back"> Nafas Dalam Semasa Punggung Anda </string>
    <string name = "lie_on_your_back_and_bend_your_knees_so_that_the_bottom_of_your_feet_are_resting_on_the_bed_place_your_hands_on_top_of_your_stomach_or_wrap_them_around_the_sides_of_your_stomach_a_close_your_lips_and_place_your_tongue_on_the_roof_of_your_mouth_breathe_in_through_the_nose_and_pull_air_down_into_your_stomach_where_your_hands_are_try_to_spread_your_fingers_apart_with_your_breath_slowly_exhale_your_breath_through_the_nose_repeat_deep_breaths_for_one_minute"> Lie di belakang anda dan bengkokkan lutut anda supaya bahagian bawah kaki anda sedang berehat di atas katil. Letakkan tangan anda di atas perut anda atau bungkusnya di sisi perut anda. a Tutup bibir anda dan letakkan lidah anda di bumbung mulut anda. Tarik nafas melalui hidung dan tarik udara ke perut anda di mana tangan anda berada. Cuba melebarkan jari anda dengan nafas anda. Hembuskan nafas perlahan-lahan melalui hidung. Ulangi nafas dalam-dalam selama satu minit. </string>
    <string name = "close"> Tutup </string>
    <string name = "whoops_something_went_wrong"> Alamak, nampaknya ada ralat! </string>
    <string name = "global_statistics"> Statistik Global </string>
    <string name = "realtime_maps"> Peta Masa Nyata </string>
    <string name = "lokasi_sekarang"> Lokasi Semasa </string>
    <string name = "open_maps"> Buka Peta </string>
    <string name = "today_s_statistics"> Statistik Hari Ini </string>
    <string name = "weekly_statistics"> Statistik Mingguan </string>
    <string name = "general"> Umum </string>
    <string name = "symptoms"> Gejala </string>
    <string name = "prevention"> Pencegahan </string>
    <string name = "covid_test"> Ujian covid </string>
    <string name = "exercise"> Sukan </string>
    <string name = "food"> Makanan </string>
    <string name = "people_at_risk"> Orang yang berisiko </string>
    <string name = "covid_19_news"> Berita Covid-19 </string>
    <string name = "trending_news"> Berita Trending </string>
    <string name = "you_can_also"> Anda juga boleh </string>
    <string name = "see_covid_stats_for_any_country"> Lihat statistik Covid negara lain </string>
    <string name = "hi_welcome_to_the_international_covid_center"> Hai, Selamat Datang di Pusat Covid Antarabangsa! </string>
    <string name = "here_you_can_see_the_covid_19_cases_update_globally"> Anda boleh melihat statistik kes Covid-19 secara global </string>
    <string name = "did_we_mention_about"> Adakah itu menyebutkan bahawa ... </string>
    <string name = "you_can_get_covid_related_news_per_country"> Bolehkah anda membaca berita Covid mengikut negara? </string>
    <string name = "and_of_course"> Dan tentu saja ... </string>
    <string name = "you_can_learn_covid_19_related_information_from_the_best_sources"> Anda boleh mendapatkan maklumat mengenai Covid-19 dari sumber yang dipercayai </string>
    <string name = "are_you_ready"> Adakah anda sudah bersedia? </string>
    <string name = "start"> Mula </string>
    <string name = "settings"> Tetapan </string>
    <string name = "language"> Bahasa </string>
    <string name = "english"> Indonesia </string>
    <string name = "darkmode"> Mod Gelap </string>
    <string name = "notification"> Pemberitahuan </string>
    <string name = "about"> Tentang </string>
    <string name = "provinsi_negara"> Wilayah, Negara </string>
    <string name = "last_updated_10_feb_2021"> Kemas kini Terakhir: 10 Feb 2021 </string>
    <string name = "confirmed"> Disahkan </string>
    <string name = "who_should"> Siapa yang harus diuji untuk jangkitan semasa? </string>
    <string name = "people_who"> - Orang yang mempunyai simptom COVID-19. \ n "
     - Kebanyakan orang yang mempunyai hubungan rapat (dalam jarak 6 kaki selama 15 minit atau lebih dalam tempoh 24 jam) dengan seseorang yang mempunyai COVID-19 yang disahkan. \ N "
     - Orang yang tidak divaksinasi yang telah mengambil bahagian dalam aktiviti yang menjadikan mereka berisiko lebih tinggi untuk COVID-19 kerana mereka tidak dapat menjauhkan secara fizikal seperti yang diperlukan untuk mengelakkan pendedahan, seperti perjalanan, menghadiri perjumpaan sosial atau massa yang besar, atau berada di dalam ruangan yang sesak atau kurang berventilasi tetapan. \ n "
     - Orang-orang yang telah diminta atau dirujuk untuk diuji oleh penyedia penjagaan kesihatan mereka, atau negara, suku, ikon lokal, atau departemen kesihatan wilayah. "
    </string>

    <string name = "how_to_get_tested"> Bagaimana untuk diuji untuk jangkitan COVID-19 semasa? </string>
    <string name = "contact_your"> Hubungi penyedia perkhidmatan kesihatan anda atau lawati laman web negeri, suku, ikon tempatan, dan jabatan kesihatan wilayah anda untuk mendapatkan maklumat terkini mengenai ujian. Jenis ujian COVID-19 virus yang ditawarkan mungkin berbeza mengikut lokasi. </string>

    <string name = "how_to_use_results"> Bagaimana menggunakan hasil ujian virus? </string>
    <string name = "if_you"> Sekiranya anda menguji positif, ketahui langkah perlindungan apa yang harus diambil untuk mengelakkan orang lain jatuh sakit. \ n- Sekiranya anda menguji negatif, anda mungkin tidak dijangkiti pada masa sampel anda dikumpulkan. Hasil ujian hanya bermaksud bahawa anda tidak mempunyai COVID-19 pada masa ujian. Terus ambil langkah untuk melindungi diri anda. </string>

    <string name = "what_are"> Apakah jenis ujian Covid-19 yang berbeza? </string>
    <string name = "polymerase_chain"> - Ujian tindak balas rantai polimerase (PCR) dihantar ke makmal untuk mendiagnosis penyakit \ n
    - Ujian aliran lateral (LFT) dapat mendiagnosis Covid-19 di tempat, tetapi tidak tepat seperti ujian PCR \ n
    - Ujian antibodi (atau serologi) tidak dapat mendiagnosis jangkitan aktif, tetapi ujian ini dapat membantu untuk mengetahui sama ada seseorang mempunyai kekebalan terhadap Covid-19
    </string>

    <string name = "what_is_PCR"> Apa itu ujian PCR? </string>
    <string name = "pcr_tests"> Ujian PCR digunakan untuk menyaring secara langsung kehadiran RNA virus, yang akan dapat dikesan di dalam badan sebelum wujud antibodi atau gejala penyakit. Ini bermakna ujian dapat mengetahui sama ada seseorang menghidap virus itu pada awal penyakitnya. \ N
    Dengan meningkatkan ujian PCR untuk menyaring sejumlah besar sampel sapu nasofaring dari dalam populasi, pegawai kesihatan awam dapat memperoleh gambaran yang lebih jelas mengenai penyebaran penyakit seperti Covid-19. \ N
    Walau bagaimanapun, PCR masih mempunyai kehendaknya. Ujian Covid-19 jenis ini perlu dihantar ke makmal untuk dianalisis, yang bermaksud memerlukan beberapa hari bagi orang untuk mengetahui hasilnya.
    </string>

    <string name = "how_about_lateral"> mengenai ujian aliran lateral? </string>
    <string name = "lft"> LFT serupa dengan ujian PCR, kerana kedua-dua jenis ini adalah ujian antigen, yang dirancang untuk mengambil jangkitan Covid-19 yang aktif dan bukannya antibodi terhadap penyakit ini. Dengan Covid-19 LFT, sampel nasofaring diletakkan pada pad penyerap kecil, yang kemudian ditarik di sepanjang pad melalui garis kapilari ke jalur yang dilapisi antibodi, yang mengikat protein SARS-Cov-2. Sekiranya protein ini ada, ini akan ditunjukkan sebagai garis berwarna pada ujian, yang menunjukkan jangkitan.
    </string>

    <string name = "what_is_antibody"> Apa itu ujian antibodi? </string>
    <string name = "antibody_tests"> Ujian antibodi digunakan untuk menilai tindak balas imun pada orang yang telah divaksin terhadap Covid-19. Para penyelidik belum tahu berapa lama imuniti yang disebabkan oleh vaksin akan bertahan atau apakah tembakan penggalak diperlukan. Terdapat beberapa petunjuk bahawa varian Covid-19 menjadikan vaksin tertentu kurang berkesan, tetapi sejauh ini mereka masih memberikan perlindungan yang mencukupi untuk mencegah penyakit yang teruk atau maut.
    </string>
    <string name="recovered">Pulih</string>
    <string name="deceased">Meninggal</string>
    <string name="total_case">Jumlah Kes</string>

    <!-- latihan data -->
    <string name = "deep_breathing_stomach"> Nafas Dalam Semasa Perut Anda </string>
    <string name = "deep_breathing_stomach_info"> - Berbaring di perut anda dan letakkan kepala di tangan anda untuk membolehkan ruang bernafas. \ n
    \ n
    - Tutup bibir anda dan letakkan lidah anda di bumbung mulut anda. \ N
    \ n
    - Tarik nafas melalui hidung anda dan tarik udara ke dalam perut anda. Cuba fokuskan perut anda ke dalam tilam semasa anda bernafas. \ N
    \ n
    - Hembuskan nafas perlahan-lahan melalui hidung anda. \ N
    \ n
    - Ulangi nafas dalam-dalam selama satu minit. \ N
    </string>


    <string name = "deep_breathing_standing"> Nafas Dalam Semasa Berdiri </string>
    <string name = "deep_breathing_standing_info"> - Berdiri tegak dan letakkan tangan anda di sisi perut anda. \ n
    \ n
    - Tutup bibir anda dan letakkan lidah anda di bumbung mulut anda. \ N
    \ n
    - Tarik nafas melalui hidung anda dan tarik udara ke perut anda di mana tangan anda berada. Cuba melebarkan jari anda dengan nafas anda. \ N
    \ n
    - Hembuskan nafas perlahan-lahan * melalui hidung anda. \ N
    \ n
    - Ulangi nafas dalam-dalam selama satu minit. \ N,
    </string>
    <!-- Tamat latihan data -->

    <!-- Makanan data -->
    <string name = "to_choose"> Untuk Memilih </string>
    <string name = "to_choose_info">
        - Konsumsi lemak tak jenuh (contohnya terdapat pada ikan, alpukat, kacang-kacangan, minyak zaitun, kedelai, kanola, bunga matahari dan minyak jagung) daripada lemak tepu (misalnya terdapat dalam daging berlemak, mentega, minyak kelapa, krim, keju, ghee dan lemak babi) . \ n
    - Pilih daging putih (mis. Unggas) dan ikan, yang umumnya rendah lemak, dan bukannya daging merah. \ N
    - Pilih buah segar dan bukannya makanan ringan seperti kue, kek dan coklat. \ N
    - Sekiranya boleh, pilih susu dan produk tenusu versi rendah lemak atau rendah lemak. \ N
    </string>


    <string name = "to_avoid"> Untuk Menghindari </string>
    <string name = "to_avoid_info">
        - Elakkan daging yang diproses kerana tinggi lemak dan garam. \ N
    - Elakkan lemak trans yang dihasilkan secara industri. Ini sering dijumpai dalam makanan yang diproses, makanan segera, makanan ringan, makanan goreng, pizza sejuk beku, pai, biskut, marjerin dan penyebaran. \ N
    - Semasa memasak dan menyediakan makanan, hadkan jumlah garam dan perasa natrium tinggi (mis. Kicap dan sos ikan). \ N
    - Hadkan pengambilan garam harian anda hingga kurang dari 5 g (kira-kira 1 sudu teh), dan gunakan garam beryodium. \ N
    - Elakkan makanan (mis. Makanan ringan) yang tinggi garam dan gula. \ N
    - Hadkan pengambilan minuman ringan atau soda dan minuman lain yang tinggi gula (mis. Jus buah, pekat jus buah dan sirap, susu perisa dan minuman yogurt). \ N
    \ n
    </string>

    <!-- Makanan data akhir -->

    <!-- Umum data -->
    <string name = "what_is_covid">Apa itu COVID-19?</string>
    <string name = "covid_is">
        COVID-19 adalah penyakit yang disebabkan oleh coronavirus baru yang disebut SARS-CoV-2.
    WHO pertama kali mengetahui mengenai virus baru ini pada 31 Disember 2019, berikutan laporan sekumpulan kes
    ‘Viral pneumonia’ di Wuhan, Republik Rakyat China.
    </string>

    <string name = "what_happens">
    Apa yang berlaku pada orang yang mendapat COVID-19?
    </string>
    <string name = "what_happens_info">
        Di antara mereka yang mengalami simptom, kebanyakan (sekitar 80%) sembuh dari penyakit ini tanpa memerlukan rawatan di hospital. Kira-kira 15% menjadi sakit parah dan memerlukan oksigen dan 5% menjadi sakit kritikal dan memerlukan rawatan intensif.
    </string>

    <string name = "are_there_treatments">
    Adakah terdapat rawatan untuk COVID-19?
    </string>
    <string name = "scientists_around">
        Para saintis di seluruh dunia berusaha untuk mencari dan mengembangkan rawatan untuk COVID-19. \n
    \n
    Penjagaan sokongan optimum merangkumi oksigen untuk pesakit yang sakit parah dan mereka yang berisiko mendapat penyakit yang teruk dan sokongan pernafasan yang lebih maju seperti pengudaraan untuk pesakit yang sakit parah. \ N
    \n
    WHO tidak mengesyorkan rawatan diri dengan sebarang ubat, termasuk antibiotik, sebagai pencegahan atau penawar COVID-19. WHO sedang menyelaraskan usaha untuk mengembangkan rawatan untuk COVID-19 dan akan terus memberikan maklumat baru setelah tersedia.
    </string>

    <string name = "are_there_long">
    Adakah terdapat kesan jangka panjang COVID-19?
    </string>
    <string name = "some_people_who_have">
        Sebilangan orang yang mengalami COVID-19, sama ada mereka memerlukan rawatan di hospital atau tidak, terus mengalami gejala, termasuk keletihan, pernafasan dan gejala neurologi. \ N
    \n
    "WHO bekerjasama dengan Jaringan Teknikal Global kami untuk Pengurusan Klinikal COVID-19, penyelidik dan kumpulan pesakit di seluruh dunia untuk merancang dan menjalankan kajian pesakit di luar tahap awal penyakit akut untuk memahami bahagian pesakit yang mempunyai kesan jangka panjang , berapa lama ia berterusan, dan mengapa ia berlaku. Kajian-kajian ini akan digunakan untuk mengembangkan panduan selanjutnya untuk rawatan pesakit. \ n
    </string>

    <string name = "what_should_i_do">
    Apa yang harus saya lakukan sekiranya saya sudah lamaen terdedah kepada seseorang yang menghidap COVID-19?
    </string>
    <string name = "if_you_have_been">
        Sekiranya anda terkena seseorang dengan COVID-19, anda mungkin dijangkiti, walaupun anda berasa sihat. Setelah terdedah kepada seseorang yang mempunyai COVID-19, lakukan perkara berikut: \ n
    \n
    - Hubungi pembekal penjagaan kesihatan anda atau talian hotline COVID-19 untuk mengetahui di mana dan kapan hendak menjalani ujian. \n
    - Bekerjasama dengan prosedur penelusuran kontak untuk menghentikan penyebaran virus. \n
    - Sekiranya ujian tidak tersedia, tinggal di rumah dan jauh dari orang lain selama 14 hari. \n
    - Semasa anda berada di karantina, jangan pergi bekerja, ke sekolah atau ke tempat awam. Minta seseorang untuk membawa anda bekalan. \n
    - Jauhkan jarak sekurang-kurangnya 1 meter dari yang lain, bahkan dari ahli keluarga anda. \n
    - Pakai topeng perubatan untuk melindungi orang lain, termasuk jika / ketika anda perlu mendapatkan rawatan perubatan. n
    - Bersihkan tangan anda dengan kerap. \n
    - Menginap di bilik yang terpisah dari ahli keluarga yang lain, dan jika tidak mungkin, pakai topeng perubatan. \n
    - Pastikan bilik sentiasa berventilasi baik. \n
    - Sekiranya anda berkongsi bilik, letakkan tempat tidur dengan jarak sekurang-kurangnya 1 meter. \n
    - Pantau diri anda untuk sebarang gejala selama 14 hari. \n
    - Tetap positif dengan terus berhubungan dengan orang tersayang melalui telefon atau dalam talian, dan dengan bersenam di rumah.
    </string>

    <string name = "how_can_we">
    Bagaimana kita dapat melindungi orang lain dan diri kita sendiri jika kita tidak tahu siapa yang dijangkiti?
    </string>
    <string name = "stay_safe"> Tetap selamat dengan mengambil beberapa langkah berjaga-jaga yang mudah, seperti jarak fizikal, memakai topeng, terutama ketika jarak tidak dapat dijaga, menjaga bilik dengan pengudaraan yang baik, mengelakkan orang ramai dan kontak rapat, membersihkan tangan anda secara berkala, dan batuk ke siku atau tisu yang bengkok. Periksa nasihat tempatan di mana anda tinggal dan bekerja. Lakukan semuanya!
    </string>

    <!-- Data akhir am -->

    <!-- Orang yang berisiko -->
    <string name = "who_is_at_risk">
        Siapa yang berisiko menghidap penyakit teruk?
    </string>
    <string name = "older_people">
        Orang yang lebih tua, dan orang-orang dari segala usia dengan keadaan perubatan yang sudah ada (seperti diabetes, tekanan darah tinggi, penyakit jantung, penyakit paru-paru, atau barah) nampaknya lebih kerap mengalami penyakit serius daripada yang lain.
    </string>

    <string name = "what_precautions">
        Langkah berjaga-jaga apa yang diperlukan semasa melawat seseorang di kemudahan rawatan kesihatan dan / atau jangka panjang?
    </string>
    <string name="if_you_have_been_in_contract">
     - Sekiranya anda berhubung dengan seseorang yang disyaki atau disahkan menghidap COVID-19, atau merasa tidak sihat, jangan kunjungi kemudahan kesihatan atau rawatan jangka panjang. \ N
    \n
     - Ikuti panduan kemudahan mengenai sebarang keperluan lawatan, termasuk pemeriksaan dan memakai topeng. \n
    \n
     - Bersihkan tangan anda sebelum masuk dan cuba menjauhkan jarak sekurang-kurangnya 1 meter dari yang lain. \n
    \n
     - Sekiranya anda berumur 60 tahun ke atas, atau mempunyai penyakit kronik seperti penyakit jantung, ambil langkah berjaga-jaga dengan memakai topeng perubatan semasa lawatan anda.
    </string>

    <!-- Akhir orang yang berisiko -->

    <!-- Pencegahan -->
    <string name = "wash_your_hand">
    Basuh Tangan Anda
    </string>
    <string name = "wet">
         Basah \n
    Basahkan tangan anda dengan air bersih yang mengalir (hangat atau sejuk), matikan paip, dan gunakan sabun. \n
    \n
    Busa \n
    Basahkan bahagian belakang tangan anda, di antara jari-jari anda, dan di bawah kuku anda. \n
    \n
    Gosok \n
    Gosokkan tangan anda sekurang-kurangnya 20 saat. Perlukan pemasa? Hum lagu "Selamat Hari Lahir" dua kali. \n
    \n
    Bilas \n
    Bilas tangan anda dengan baik di bawah air yang bersih dan mengalir. \n
    \n
    Kering \n
    Keringkan tangan anda menggunakan tuala bersih atau keringkan udara. \n
    </string>


    <string name = "use_a_mask">
    Gunakan Topeng yang…
    </string>
    <string name = "have_two">
          Mempunyai dua atau lebih lapisan kain yang boleh dicuci dan bernafas \n
    \n
    Tutup hidung dan mulut anda sepenuhnya \n
    \n
    Pas dengan pantas pada sisi wajah anda dan tidak mempunyai jurang \n
    \n
    Mempunyai wayar hidung untuk mengelakkan udara keluar dari bahagian atas topeng \n
    \n
    </string>

    <string name = "social_distancing">
    Penjarakan Sosial
    </string>
    <string name = "social_distancing_is">
        Jarak sosial digunakan untuk menguatkan keperluan untuk menjauhkan jarak sekurang-kurangnya 6 kaki dari orang lain, serta memakai topeng muka. \ N
    \n
    Keluar hanya untuk aktiviti yang diperlukan (membeli-belah, bekerja, dll) \n
    \n
    Jauhi orang ramai \n
    \n
    </string>
    <!-- pencegahan data akhir -->
    \
    <!-- simptom data -->
    <string name = "fever">
    Demam
    </string>
    <string name = "fever_info">
        Demam adalah gejala biasa COVID-19, tetapi masih belum jelas seberapa biasa. Tinjauan 2020 di PLOS One dengan data dari hampir 25,000 orang dewasa mendapati bahawa demam adalah gejala yang paling biasa. \ N
    \n
    Satu kajian di China mendapati bahawa hanya 44% orang yang tinggal di hospital untuk COVID-19 mengalami demam semasa masuk. Namun, hanya di bawah 89% mengalami demam pada suatu ketika semasa dimasukkan ke hospital. \ N
    \n
    Gejala COVID-19 biasanya berkembang 2-14 hari. Sumber Dipercayai setelah terdedah kepada virus SARS-CoV-2 \n
    </string>

    <string name = "dry_cough">
    Batuk kering
    </string>
    <string name = "dry_cough_info">
          60-70% orang yang mengalami gejala COVID-19 mengalami batuk kering sebagai gejala awal. \n
    Sekiranya anda mengalami batuk kering, cuba: \n
    kekal terhidrat - minum sedikit minuman ringan, satu demi satu. Cuba jangan meneguk. \n
    menyedut wap - tuangkan air panas ke dalam mangkuk, kemudian letakkan kepala di atas mangkuk. Sekiranya selesa, tutup kepala dan mangkuk dengan tuala \n
    minum minuman suam, seperti madu dan lemon, kerana ini dapat menenangkan tekak anda \n
    menelan berulang kali jika anda tidak mempunyai minuman di dekat anda. Ini boleh berfungsi dengan cara yang serupa dengan menghirup air. \n
    </string>

    <string name = "fatigue">
    Keletihan
    </string>
    <string name = "fatigue_info">
         Tidak sihat dan pulih dari penyakit boleh membuat anda merasa letih. Keletihan berasa letih sepanjang masa dan tidak lega dengan tidur dan rehat. \n
    \n
    Semasa pulih dari COVID-19 (coronavirus), anda mungkin merasa perlu tidur lebih banyak atau merasa letih setelah hanya berjalan kaki sebentar. \n
    \n
    Malah perkara sederhana, seperti mencuci dan berpakaian, boleh meletihkan. \n
    \n
    Semasa anda sakit, otot anda mungkin tidak perlu melakukan kerja untuk sementara waktu. Mereka memerlukan masa untuk membina kekuatan mereka lagi. \n
    </string>

    <string name = "shortness_of_breath">
    Sesak nafas
    </string>
    <string name = "shortness_of_breath_info">
        "Sesak nafas boleh menjadikannya sukar untuk bernafas. Ini boleh menyebabkan anda terengah-engah. \n
    \n
    Dada anda mungkin terasa terlalu kencang untuk menghirup atau menghembuskan nafas sepenuhnya. Setiap nafas cetek memerlukan usaha yang lebih besar dan membuat anda merasa berliku. Rasanya seperti anda bernafas melalui jerami. \n
    \n
    Ia mungkin berlaku semasa anda aktif atau berehat. Ia boleh berlaku secara beransur-ansur atau tiba-tiba. \n
    \n
    Sumber Dipercayai Pusat Kawalan dan Pencegahan Penyakit (CDC) melaporkan bahawa 31 hingga 40 peratus orang dengan kes COVID-19 yang disahkan mengalami sesak nafas. \n
    </string>

    <string name = "loss_of_appetite">
    Hilang selera makan
    </string>
    <string name = "losing_your_appetite">
        Kehilangan selera makan adalah tanda awal COVID-19. Bagi orang dewasa yang berumur lebih dari 35 tahun, ia berlangsung selama empat hari secara purata tetapi boleh mengambil masa seminggu atau lebih. Pada mereka yang berusia di bawah 35 tahun, ia cenderung bertahan hanya dua hingga tiga hari dan menjadi lebih baik dalam seminggu. \ N
    \n
    Melewatkan makan boleh berlaku bersamaan dengan sejumlah gejala yang berlainan. Hilang selera makan bersama demam cenderung menjadi tanda kes ringan COVID-19. Manakala, orang yang mengalami kes yang lebih teruk akan kehilangan selera makan bersama dengan kekeliruan, atau terkena sesak nafas, cirit-birit dan sakit perut. \ n
    </string>

    <string name = "loss_of">
    Kehilangan Bau / Rasa
    </string>
    <string name = "smell_dysfunction">
        Disfungsi bau adalah perkara biasa dan sering merupakan gejala pertama jangkitan COVID-19. Oleh itu, anda harus mengasingkan diri dan diuji COVID-19 apabila anda boleh. Ia juga biasa berlaku pada penyakit pernafasan atas virus lain, seperti selesema biasa, tetapi jarang menjadi satu-satunya atau gejala pertama dalam kes-kes tersebut. \ N
    \n
    Dalam kebanyakan kes, disfungsi bau pulih dengan cepat. Namun, boleh memakan masa berbulan-bulan. Dalam sebilangan kecil kes, pemulihan tidak dapat diselesaikan dengan kemerosotan berpanjangan. Walaupun tidak ada rawatan yang terbukti, latihan penciuman disyorkan. Penyemburan kortikosteroid topikal juga sering digunakan dalam rawatan jangka pendek, tetapi tidak mungkin membantu di luar tempoh penyakit akut. Jelas, rawatan terbaik adalah pencegahan, seperti memakai topeng, berlatih menjauhkan diri dan mendapat vaksin untuk COVID-19. \ N
    </string>

    <!-- simptom data akhir -->

    <!-- vaksin data -->
    <string name = "is_there_a_vaccine">
    Adakah terdapat vaksin untuk COVID-19?
    </string>
    <string name = "yes">
    Ya. Program vaksinasi massal pertama dimulakan pada awal Disember 2020 dan jumlah dos vaksinasi yang diberikan dikemas kini setiap hari di sini. Sekurang-kurangnya 13 vaksin berbeza (di 4 platform) telah diberikan. Kempen telah bermula di 206 ekonomi.
    </string>
    <string name = "will_covid_vaccines">
    Adakah vaksin COVID-19 akan memberikan perlindungan jangka panjang?
    </string>
    <string name = "because_covid_vaccines">
    Kerana vaksin COVID baru dikembangkan dalam beberapa bulan terakhir, masih terlalu awal untuk mengetahui jangka masa perlindungan vaksin COVID-19. Penyelidikan sedang dijalankan untuk menjawab soalan ini. Namun, sangat menggalakkan bahawa data yang tersedia menunjukkan bahawa kebanyakan orang yang pulih dari COVID-19 mengembangkan tindak balas imun yang memberikan sekurang-kurangnya beberapa tempoh perlindungan terhadap jangkitan semula - walaupun kami masih belajar seberapa kuat perlindungan ini, dan berapa lama ia bertahan.
    </string>
    <string name = "what_are_the_benefits">
        Apa faedah mendapat vaksin?
    </string>
    <string name = "the_covid_vaccines_produce">
    Vaksin COVID-19 menghasilkan perlindungan terhadap penyakit ini, akibat daripada demeningkatkan tindak balas imun terhadap virus SARS-Cov-2. Mengembangkan kekebalan melalui vaksinasi bermaksud ada risiko pengurangan penyakit dan akibatnya. Kekebalan ini membantu anda melawan virus jika terdedah. Melakukan vaksin juga dapat melindungi orang di sekitar Anda, kerana jika anda dilindungi dari dijangkiti dan dari penyakit, anda cenderung untuk menjangkiti orang lain. Ini sangat penting untuk melindungi orang yang berisiko tinggi mendapat penyakit teruk dari COVID-19, seperti penyedia penjagaan kesihatan, orang dewasa yang lebih tua atau tua, dan orang dengan keadaan perubatan lain.
    </string>
    <string name = "who_should_get">
        Siapa yang harus mendapat vaksin COVID-19?
    </string>

    <string name = "the_covid_vaccines">
         Vaksin COVID-19 selamat untuk kebanyakan orang yang berumur 18 tahun ke atas, termasuk yang mempunyai keadaan apa pun yang sudah ada, termasuk gangguan auto-imun. Keadaan ini termasuk: hipertensi, diabetes, asma, penyakit paru-paru, hati dan buah pinggang, serta jangkitan kronik yang stabil dan terkawal. \n
    Sekiranya bekalan terhad di kawasan anda, bincangkan keadaan anda dengan penyedia penjagaan anda jika anda: \n
     - Mempunyai sistem ketahanan badan yang terjejas \n
     - Adakah mengandung atau menyusukan bayi anda \n
     - Mempunyai riwayat alergi yang teruk, terutamanya terhadap vaksin (atau salah satu bahan dalam vaksin) \n
     - Sangat lemah
    </string>

    <string name = "can_i">
    Bolehkah saya mempunyai dos kedua dengan vaksin yang berbeza daripada dos pertama?
    </string>
    <string name = "clinical_trials">
    Ujian klinikal di beberapa negara melihat sama ada anda boleh mendapat dos pertama dari satu vaksin dan dos kedua dari vaksin yang berbeza. Belum ada data yang mencukupi untuk mengesyorkan jenis kombinasi ini.
    </string>

    <!-- akhir vaksin data -->

    <string name="last_update">Kemaskini Terakhir</string>
</resources>