<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name = "app_name"> CovidApp </string>
    <string name = "how_can_i_help_nyou_today"> बगाईमना साया दपत \ nmembantu? </string>
<string name = "hi_how_can_i_nhelp_you_today"> है, बगाईमना साया दपत \ nmembantu? </string>
<string name = "countries_statistics"> सांख्यिकीय नेगारा </string>
<string name = "deep_breathing_while_on_your_back"> नफास दलम सेमासा पुंगगुंग अंडा </string>
<string name = "lie_on_your_back_and_bend_your_knees_so_that_the_bottom_of_your_feet_are_resting_on_the_bed_place_your_hands_on_top_of_your_stomach_or_wrap_them_around_the_sides_of_your_stomach_a_close_your_lips_and_place_your_tongue_on_the_roof_of_your_mouth_breathe_in_through_the_nose_and_pull_air_down_into_your_stomach_where_your_hands_are_try_to_spread_your_fingers_apart_with_your_breath_slowly_exhale_your_breath_through_the_nose_repeat_deep_breaths_for_one_minute"> झूठ di Belakang anda दान bengkokkan lutut anda supaya bahagian Bawah काकी anda sedang berehat Di Atas katil। लेटक्कन टंगन और अ दी अतस पेरुत और अताउ बंगकुस्न्या दी सीसी पेरुत औरा। ए टुटुप बीर एंडा दन लेटक्कन लिडाह एंडा डि बंबुंग मुलुट एंडा। तारिक नफास मेलालुई हिदुंग दन तारिक उडारा के पेरुत और एक दी मन टंगन और बेरदा। क्यूबा मेलेबर्कन जरी और डेंगन नफास औरा। हेम्बुस्कन नफ़स पेरलाहन-लहन मेललुई हिदुंग। उलंगी नफस दलम-दलम सेलमा सतु मिनित। </string>
<string name = "close"> टुटअप </string>
<string name = "whoops_something_went_wrong"> आलमक, नमपाकन्या अदा रलत! </string>
<string name= "global_statistics"> स्टेटिस्टिक ग्लोबल </string>
<string name = "realtime_maps"> पेटा मासा न्याता </string>
<string name= "lokasi_sekarang"> लोकसी सेमासा </string>
<string name = "open_maps"> बुका पेटा </string>
<string name = "today_s_statistics"> सांख्यिकी हरि इनि </string>
<string name = "weekly_statistics"> सांख्यिकीय मिंगगुआन </string>
<string name = "general"> उमम </string>
<string name = "symptoms"> गीजाला </string>
<string name= "prevention"> पेंसगहन </string>
<string name = "covid_test"> उजियान कोविड </string>
<string name = "exercise"> सुकन </string>
<string name = "food"> मकानन </string>
<string name = "people_at_risk"> ओरंग यांग बेरिसिको </string>
<string name = "covid_19_news"> Berita Covid-19 </string>
<string name = "trending_news"> बेरिटा ट्रेंडिंग </string>
<string name = "you_can_also"> अंडा जुगा बोले </string>
<string name = "see_covid_stats_for_any_country"> लिहाट स्टेटिस्टिक कोविद नेगारा लैन </string>
<string name = "hi_welcome_to_the_international_covid_center"> है, सेलामत दातांग दी पुसत कोविड अंतरबंगसा! </string>
<string name = "here_you_can_see_the_covid_19_cases_update_globally"> एंडा बोले मेलिहाट स्टेटिस्टिक केस कोविड-19 सेकरा ग्लोबल </string>
<string name = "did_we_mention_about"> अदाका इतु मेनयेबुतकन बहावा ... </string>
<string name = "you_can_get_covid_related_news_per_country"> बोलेहका और मेम्बाका बेरीटा कोविड मेंगीकुट नेगारा? </string>
<string name = "and_of_course"> डैन टेंटू साजा ... </string>
<string name = "you_can_learn_covid_19_related_information_from_the_best_sources"> आंदा बोले मेंडापाटकन मक्लुमत मेनगेनाई कोविड-19 दारी सुम्बर यांग डिपरकायई </string>
<string name = "are_you_ready"> अदाका और सुदाह बर्सेडिया? </string>
<string name= "start"> मुला </string>
<string name = "settings"> टेटापन </string>
<string name = "language"> भाषा </string>
<string name = "english"> इंडोनेशिया </string>
<string name= "darkmode"> मॉड जेलाप </string>
<string name = "notification"> पेम्बरिटहुआन </string>
<string name = "about"> टेंटांग </string>
<string name= "provinsi_negara"> विलायह, नेगारा </string>
<string name = "last_updated_10_feb_2021"> केमास किनी तेराखिर: 10 फरवरी 2021 </string>
<string name = "confirmed"> दिशाकन </string>
    <string name = "who_should"> वर्तमान संक्रमण के लिए किसे परीक्षण करवाना चाहिए? </string>
    <string name = "people_who"> - जिन लोगों में COVID-19 के लक्षण हैं। \ n "
     - अधिकांश लोग जिनका COVID-19 की पुष्टि वाले किसी व्यक्ति के साथ निकट संपर्क रहा है (कुल 15 मिनट या 24 घंटे से अधिक के लिए 6 फीट के भीतर)। \ N "
     - गैर-टीकाकरण वाले लोग जिन्होंने ऐसी गतिविधियों में भाग लिया है, जो उन्हें COVID-19 के लिए उच्च जोखिम में डालती हैं, क्योंकि वे जोखिम से बचने के लिए शारीरिक रूप से दूरी नहीं बना सकते हैं, जैसे कि यात्रा, बड़े सामाजिक या सामूहिक समारोहों में भाग लेना, या भीड़-भाड़ वाले या खराब हवादार इनडोर में होना सेटिंग्स। \ n "
     - जिन लोगों को उनके स्वास्थ्य सेवा प्रदाता, या राज्य, आदिवासी, स्थानीय बाहरी आइकन, या क्षेत्रीय स्वास्थ्य विभाग द्वारा परीक्षण के लिए कहा गया है या रेफर किया गया है।"
    </string>

    <string name = "how_to_get_tested"> मौजूदा COVID-19 संक्रमण की जांच कैसे कराएं? </string>
    <string name = "contact_your"> अपने स्वास्थ्य सेवा प्रदाता से संपर्क करें या परीक्षण पर नवीनतम स्थानीय जानकारी प्राप्त करने के लिए अपने राज्य, आदिवासी, स्थानीय बाहरी आइकन और क्षेत्रीय स्वास्थ्य विभाग की वेबसाइट पर जाएं। पेश किए गए वायरल COVID-19 परीक्षणों के प्रकार स्थान के अनुसार भिन्न हो सकते हैं। </string>

    <string name = "how_to_use_results"> वायरल परीक्षणों के परिणामों का उपयोग कैसे करें? </string>
    <string name = "if_you"> यदि आप सकारात्मक परीक्षण करते हैं, तो जानें कि दूसरों को बीमार होने से बचाने के लिए कौन से सुरक्षात्मक कदम उठाने चाहिए। \ n- यदि आप नकारात्मक परीक्षण करते हैं, तो संभवतः आप उस समय संक्रमित नहीं थे जब आपका नमूना एकत्र किया गया था। परीक्षा परिणाम का मतलब केवल यह है कि परीक्षण के समय आपके पास COVID-19 नहीं था। अपनी सुरक्षा के लिए कदम उठाना जारी रखें। </string>

    <string name = "what_are"> कोविड-19 टेस्ट कितने प्रकार के होते हैं? </string>
    <string name="polymerase_chain"> - पॉलीमरेज़ चेन रिएक्शन (पीसीआर) परीक्षण रोग के निदान के लिए एक प्रयोगशाला में भेजे जाते हैं \ n
    - पार्श्व प्रवाह परीक्षण (एलएफटी) मौके पर ही कोविड-19 का निदान कर सकते हैं, लेकिन पीसीआर परीक्षणों की तरह सटीक नहीं हैं \ n
    - एंटीबॉडी (या सीरोलॉजी) परीक्षण सक्रिय संक्रमण का निदान नहीं कर सकते हैं, लेकिन वे यह बताने में मदद कर सकते हैं कि क्या किसी व्यक्ति में कोविड -19 की प्रतिरक्षा है
    </string>

    <string name = "what_is_PCR"> PCR टेस्टिंग क्या है? </string>
    <string name = "pcr_tests"> PCR परीक्षणों का उपयोग वायरल आरएनए की उपस्थिति के लिए सीधे स्क्रीन करने के लिए किया जाता है, जो एंटीबॉडी के रूप या रोग के लक्षण मौजूद होने से पहले शरीर में पता लगाया जा सकता है। इसका मतलब यह है कि परीक्षण बता सकते हैं कि किसी की बीमारी में बहुत पहले ही वायरस है या नहीं। \ N
        एक आबादी के भीतर से नासॉफिरिन्जियल स्वैब के नमूनों की जांच के लिए पीसीआर परीक्षण को स्केल करके, सार्वजनिक स्वास्थ्य अधिकारी कोविड -19 जैसी बीमारी के प्रसार की एक स्पष्ट तस्वीर प्राप्त कर सकते हैं। \ N
        हालाँकि, PCR में अभी भी अपनी चेतावनी है। इस प्रकार के कोविड -19 परीक्षण को विश्लेषण के लिए एक प्रयोगशाला में भेजने की आवश्यकता होती है, जिसका अर्थ है कि लोगों को अपने परिणामों का पता लगाने में कई दिन लग सकते हैं।
    </string>

    <string name = "how_about_lateral"> लेटरल फ्लो टेस्ट के बारे में बताएं? </string>
    <string name = "lft"> LFT, PCR परीक्षणों के समान होते हैं, जिसमें वे दोनों प्रकार के एंटीजन परीक्षण होते हैं, जिन्हें रोग के प्रति एंटीबॉडी के बजाय सक्रिय कोविड -19 संक्रमण को लेने के लिए डिज़ाइन किया गया है। एक कोविड -19 एलएफटी के साथ, एक नासॉफिरिन्जियल नमूना एक छोटे शोषक पैड पर रखा जाता है, जिसे तब पैड के साथ एक केशिका रेखा के माध्यम से एंटीबॉडी में लेपित एक पट्टी तक खींचा जाता है, जो SARS-Cov-2 प्रोटीन से बंधता है। यदि ये प्रोटीन मौजूद हैं, तो यह परीक्षण पर एक रंगीन रेखा के रूप में दिखाई देगा, जो संक्रमण का संकेत देगा।
    </string>

    <string name = "what_is_antibody"> एंटीबॉडी परीक्षण क्या है? </string>
    <string name = "antibody_tests"> एंटीबॉडी परीक्षणों का उपयोग उन लोगों में प्रतिरक्षा प्रतिक्रिया का मूल्यांकन करने के लिए किया जा रहा है, जिन्हें कोविड -19 के खिलाफ टीका लगाया गया है। शोधकर्ताओं को अभी तक यह नहीं पता है कि टीका-प्रेरित प्रतिरक्षा कितने समय तक चलेगी या यदि बूस्टर शॉट्स की आवश्यकता होगी। कुछ संकेत मिले हैं कि कोविड -19 वेरिएंट कुछ टीकों को कम प्रभावी बना रहे हैं, लेकिन इस प्रकार अभी भी वे आम तौर पर गंभीर या घातक बीमारी से बचाव के लिए पर्याप्त सुरक्षा प्रदान करते हैं।
    </string>
    <string name="recovered">Recovered</string>
    <string name="deceased">Deceased</string>
    <string name="total_case">Total Case</string>
    <!--डेटा व्यायाम-->
    <string name = "deep_breathing_stomach">पेट पर गहरी सांस लेते हुए</string>
    <string name= "deep_breathing_stomach_info"> - अपने पेट के बल लेट जाएं और अपने सिर को अपने हाथों पर टिकाएं ताकि कमरे को सांस लेने की अनुमति मिल सके।\n
    \n
    - अपने होठों को बंद करें और अपनी जीभ को अपने मुंह की छत पर रखें।\n
    \n
    - अपनी नाक से सांस लें और हवा को अपने पेट में खींचे। सांस लेते समय अपने पेट पर ध्यान केंद्रित करने की कोशिश करें, गद्दे में धकेलें।\n
    \n
    - नाक से धीरे-धीरे सांस छोड़ें।\n
    \n
    - एक मिनट के लिए गहरी सांसें दोहराएं।\n
    </string>


    <string name = "deep_breathing_standing">खड़े होकर गहरी सांस लें</string>
    <string name="deep_breathing_standing_info">- सीधे खड़े हो जाएं और अपने हाथों को अपने पेट के किनारों पर रखें।\n
    \एन
    - अपने होठों को बंद करें और अपनी जीभ को अपने मुंह की छत पर रखें।\n
    \एन
    - अपनी नाक से सांस लें और हवा को अपने पेट में खींचे जहां आपके हाथ हैं। अपनी सांसों के साथ अपनी उंगलियों को फैलाने की कोशिश करें।\n
    \एन
    - धीरे-धीरे अपनी सांस* को नाक से बाहर निकालें।\n
    \एन
    - एक मिनट के लिए गहरी सांसें दोहराएं।\n,
    </string>
        <!--डेटा अभ्यास समाप्त करें-->

        <!-- डेटा भोजन-->
    <string name = "to_choose">चुनने के लिए</string>
<string name = "to_choose_info">
    - संतृप्त वसा (जैसे वसायुक्त मांस, मक्खन, नारियल तेल, क्रीम, पनीर, घी और चरबी में पाया जाने वाला) के बजाय असंतृप्त वसा (जैसे मछली, एवोकैडो, नट्स, जैतून का तेल, सोया, कैनोला, सूरजमुखी और मकई के तेल में पाया जाता है) का सेवन करें। ।\एन
    - सफेद मांस (जैसे मुर्गी) और मछली चुनें, जो आम तौर पर लाल मांस के बजाय वसा में कम होती हैं।\n
    - कुकीज, केक और चॉकलेट जैसे मीठे स्नैक्स के बजाय ताजे फल चुनें।\n
    - जहां संभव हो, दूध और डेयरी उत्पादों के कम वसा वाले या कम वसा वाले संस्करण चुनें।\n
    </string>


<string name = "to_avoid">से बचने के लिए</string>
<string name = "to_avoid_info">
    - प्रोसेस्ड मीट से बचें क्योंकि उनमें वसा और नमक की मात्रा अधिक होती है।\n
    - औद्योगिक रूप से उत्पादित ट्रांस वसा से बचें। ये अक्सर प्रोसेस्ड फूड, फास्ट फूड, स्नैक फूड, फ्राइड फूड, फ्रोजन पिज्जा, पाई, कुकीज, मार्जरीन और स्प्रेड में पाए जाते हैं।\n
    - खाना बनाते और बनाते समय, नमक और उच्च सोडियम मसालों (जैसे सोया सॉस और फिश सॉस) की मात्रा सीमित करें।\n
    - अपने दैनिक नमक का सेवन 5 ग्राम से कम (लगभग 1 चम्मच) तक सीमित करें, और आयोडीन युक्त नमक का उपयोग करें।\n
    - ऐसे खाद्य पदार्थों (जैसे स्नैक्स) से बचें जिनमें नमक और चीनी की मात्रा अधिक हो।\n
    - शीतल पेय या सोडा और अन्य पेय जो चीनी में उच्च हैं (जैसे फलों का रस, फलों का रस केंद्रित और सिरप, स्वादयुक्त दूध और दही पेय) का सेवन सीमित करें।\n
    \एन
    </string>

    <!-- डेटा खाना समाप्त करें -->

    <!-- डेटा सामान्य -->
<string name = "what_is_covid">
    COVID-19 क्या है?
    </string>
<string name = "covid_is">
    COVID-19 एक नए कोरोनावायरस के कारण होने वाली बीमारी है जिसे SARS-CoV-2 कहा जाता है।
    WHO को इस नए वायरस के बारे में सबसे पहले 31 दिसंबर 2019 को पता चला, इसके मामलों के एक समूह की रिपोर्ट के बाद
    पीपुल्स रिपब्लिक ऑफ चाइना के वुहान में 'वायरल निमोनिया'।
    </string>

<string name = "what_happens">
    उन लोगों का क्या होता है जिन्हें COVID-19 हो जाता है?
    </string>
<string name = "what_happens_info">
    जिन लोगों में लक्षण विकसित होते हैं, उनमें से अधिकांश (लगभग 80%) अस्पताल में उपचार की आवश्यकता के बिना बीमारी से ठीक हो जाते हैं। लगभग 15% गंभीर रूप से बीमार हो जाते हैं और उन्हें ऑक्सीजन की आवश्यकता होती है और 5% गंभीर रूप से बीमार हो जाते हैं और उन्हें गहन देखभाल की आवश्यकता होती है।
    </string>

<string name = "are_there_treatments">
    क्या COVID-19 का कोई इलाज है?
    </string>
<string name = "scientists_around">
    दुनिया भर के वैज्ञानिक COVID-19 के उपचार खोजने और विकसित करने के लिए काम कर रहे हैं।\n
    \एन
    इष्टतम सहायक देखभाल में गंभीर रूप से बीमार रोगियों और गंभीर बीमारी के जोखिम वाले लोगों के लिए ऑक्सीजन और गंभीर रूप से बीमार रोगियों के लिए वेंटिलेशन जैसे अधिक उन्नत श्वसन समर्थन शामिल हैं।\n
    \एन
    WHO COVID-19 की रोकथाम या इलाज के रूप में एंटीबायोटिक दवाओं सहित किसी भी दवा के साथ स्व-दवा की सिफारिश नहीं करता है। WHO COVID-19 के लिए उपचार विकसित करने के प्रयासों का समन्वय कर रहा है और उपलब्ध होते ही नई जानकारी प्रदान करना जारी रखेगा।
    </string>

<string name = "are_there_long">
    क्या COVID-19 के दीर्घकालिक प्रभाव हैं?
    </string>
<string name = "some_people_who_have">
    कुछ लोग जिन्हें COVID-19 हुआ है, उन्हें अस्पताल में भर्ती होने की आवश्यकता है या नहीं, थकान, श्वसन और तंत्रिका संबंधी लक्षणों सहित लक्षणों का अनुभव करना जारी रखते हैं।\n
    \एन
    "WHO हमारे वैश्विक तकनीकी नेटवर्क के साथ COVID-19 के नैदानिक ​​प्रबंधन के लिए काम कर रहा है, दुनिया भर के शोधकर्ताओं और रोगी समूहों के साथ काम कर रहा है ताकि रोगियों के प्रारंभिक तीव्र पाठ्यक्रम से परे रोगियों के अध्ययन को डिजाइन किया जा सके और उन रोगियों के अनुपात को समझा जा सके जिनके दीर्घकालिक प्रभाव हैं। , वे कितने समय तक बने रहते हैं, और क्यों होते हैं। इन अध्ययनों का उपयोग रोगी देखभाल के लिए और मार्गदर्शन विकसित करने के लिए किया जाएगा। \n
    </string>

<string name = "what_should_i_do">
    अगर मेरे पास है तो मुझे क्या करना चाहिएhi किसी ऐसे व्यक्ति के संपर्क में आना जिसे COVID-19 है?
    </string>
<string name = "if_you_have_been">
    यदि आप किसी COVID-19 के संपर्क में आए हैं, तो आप संक्रमित हो सकते हैं, भले ही आप ठीक महसूस करें। किसी ऐसे व्यक्ति के संपर्क में आने के बाद, जिसे COVID-19 है, निम्न कार्य करें:\n
    \n
    - अपने स्वास्थ्य देखभाल प्रदाता या COVID-19 हॉटलाइन पर कॉल करके पता करें कि परीक्षण कहाँ और कब करवाना है।\n
    - वायरस के प्रसार को रोकने के लिए संपर्क-अनुरेखण प्रक्रियाओं में सहयोग करें।\n
    - यदि परीक्षण उपलब्ध नहीं है, तो 14 दिनों के लिए घर पर रहें और दूसरों से दूर रहें।\n
    - जब आप क्वारंटाइन में हों तो काम पर, स्कूल या सार्वजनिक स्थानों पर न जाएं। किसी से अपने लिए आपूर्ति लाने के लिए कहें।\n
    - अपने परिवार के सदस्यों से भी, दूसरों से कम से कम 1 मीटर की दूरी बनाए रखें।\n
    - दूसरों की सुरक्षा के लिए मेडिकल मास्क पहनें, जिसमें आपको चिकित्सा देखभाल की आवश्यकता होने पर भी शामिल है।\n
    - अपने हाथों को बार-बार साफ करें।\n
    - परिवार के अन्य सदस्यों से अलग कमरे में रहें, और यदि संभव न हो तो मेडिकल मास्क पहनें।\n
    - कमरे को अच्छी तरह हवादार रखें।\n
    - अगर आप एक कमरा साझा करते हैं, तो बिस्तरों को कम से कम 1 मीटर की दूरी पर रखें।\n
    - 14 दिनों तक किसी भी लक्षण के लिए खुद पर नजर रखें। \n
    - फोन या ऑनलाइन द्वारा अपने प्रियजनों के संपर्क में रहकर और घर पर व्यायाम करके सकारात्मक रहें।
    </string>

<string name = "how_can_we">
    अगर हम नहीं जानते कि कौन संक्रमित है, तो हम दूसरों की और अपनी सुरक्षा कैसे कर सकते हैं?
    </string>
<string name="stay_safe">कुछ साधारण सावधानियां बरतकर सुरक्षित रहें, जैसे शारीरिक दूरी बनाना, मास्क पहनना, विशेष रूप से तब जब दूरी बनाए नहीं रखी जा सकती, कमरों को हवादार रखना, भीड़भाड़ और निकट संपर्क से बचना, नियमित रूप से अपने हाथों की सफाई करना और खांसना मुड़ी हुई कोहनी या ऊतक में। आप जहां रहते हैं और काम करते हैं वहां स्थानीय सलाह देखें। यह सब करें!
    </string>

        <!--अंत डेटा सामान्य-->

        <!-- जोखिम में लोग-->
<string name = "who_is_at_risk">
    गंभीर बीमारी विकसित होने का खतरा किसे है?
    </string>
<string name = "older_people">
        वृद्ध लोग, और सभी उम्र के लोग पहले से मौजूद चिकित्सा स्थितियों (जैसे मधुमेह, उच्च रक्तचाप, हृदय रोग, फेफड़ों की बीमारी, या कैंसर) के साथ दूसरों की तुलना में अधिक बार गंभीर बीमारी विकसित करते हैं।
    </string>

<string name = "what_precautions">
    स्वास्थ्य और/या दीर्घकालिक देखभाल सुविधा में किसी से मिलने जाते समय क्या सावधानियां आवश्यक हैं?
    - अगर आप किसी ऐसे व्यक्ति के संपर्क में हैं, जिस पर COVID-19 का संदेह है या उसकी पुष्टि हुई है, या आप अस्वस्थ महसूस कर रहे हैं, तो किसी भी स्वास्थ्य या दीर्घकालिक देखभाल सुविधा पर न जाएं।\n
    \एन
    - स्क्रीनिंग और मास्क पहनने सहित किसी भी विज़िट आवश्यकताओं पर सुविधा दिशानिर्देशों का पालन करें।\n
    \एन
    - प्रवेश करने से पहले अपने हाथ साफ करें और दूसरों से कम से कम 1 मीटर की दूरी बनाए रखने की कोशिश करें।\n
    \एन
    - अगर आपकी उम्र 60 या इससे अधिक है, या आपको हृदय रोग जैसी कोई पुरानी बीमारी है, तो अपनी यात्रा के दौरान मेडिकल मास्क पहनकर अतिरिक्त सावधानी बरतें।
    </string>

    <!-- लोगों को जोखिम में डालना-->

    <!-- रोकथाम -->
<string name = "wash_your_hand">
    अपने हाथ धो लो
    </string>
<string name = "wet">
    गीला\n
    अपने हाथों को साफ, बहते पानी (गर्म या ठंडे) से गीला करें, नल बंद करें और साबुन लगाएं।\n
    \एन
    झाग\n
    अपने हाथों के पिछले हिस्से, अपनी उंगलियों के बीच और अपने नाखूनों के नीचे झाग बनाएं।\n
    \एन
    स्क्रब\n
    अपने हाथों को कम से कम 20 सेकेंड तक स्क्रब करें। टाइमर चाहिए? "हैप्पी बर्थडे" गाना दो बार गुनगुनाएं।\n
    \एन
    कुल्ला \n
    अपने हाथों को साफ, बहते पानी से अच्छी तरह धो लें।\n
    \एन
    सूखा\n
    अपने हाथों को एक साफ तौलिये से सुखाएं या उन्हें हवा में सुखाएं।\n
    </string>


<string name = "use_a_mask">
    ऐसे मास्क का इस्तेमाल करें जो…
    </string>
<string name = "have_two">
    धोने योग्य, सांस लेने योग्य कपड़े की दो या अधिक परतें हों\n
    \एन
    अपनी नाक और मुंह को पूरी तरह से ढक लें\n
    \एन
    अपने चेहरे के किनारों पर आराम से फ़िट करें और कोई गैप न हो\n
    \एन
    मास्क के ऊपर से हवा को बाहर निकलने से रोकने के लिए नाक के तार लगाएं\n
    \एन
    </string>

<string name = "social_distancing">
    सोशल डिस्टन्सिंग
    </string>
<string name = "social_distancing_is">
    सोशल डिस्टेंसिंग का इस्तेमाल दूसरों से कम से कम 6 फीट दूर रहने की जरूरत को मजबूत करने के साथ-साथ फेस मास्क पहनने के लिए किया जा रहा है।\n
    \एन
    केवल आवश्यक गतिविधियों (खरीदारी, काम, आदि) के लिए बाहर जाएं\n
    \एन
    भीड़ से दूर रहें\n
    \एन
    </string>
    <!-- अंत डेटा रोकथाम-->
    \
    <!-- डेटा लक्षण-->
<string name = "fever">
    बुखार
    </string>
<string name = "fever_info">
    बुखार COVID-19 का एक सामान्य लक्षण है, लेकिन यह स्पष्ट नहीं है कि यह कितना सामान्य है। पीएलओएस वन में 2020 की समीक्षा में लगभग 25,000 वयस्कों के डेटा के साथ पाया गया कि बुखार सबसे आम लक्षण था।\n
    \एन
    चीन में एक अध्ययन में पाया गया कि COVID-19 के लिए अस्पताल में रहने वाले केवल 44% लोगों को ही प्रवेश पर बुखार था। हालांकि, अस्पताल में भर्ती होने के दौरान किसी समय केवल 89 फीसदी से कम बुखार का अनुभव हुआ।\n
    \एन
    COVID-19 के लक्षण आमतौर पर SARS-CoV-2 वायरस के संपर्क में आने के 2-14 दिनों बाद विकसित होते हैं\n
    </string>

<string name = "dry_cough">
    सूखी खाँसी
    </string>
<string name = "dry_cough_info">
    ६०-७०% लोग जो COVID-19 लक्षण विकसित करते हैं, उन्हें प्रारंभिक लक्षण के रूप में सूखी खांसी का अनुभव होता है।\n
    अगर आपको सूखी खांसी है, तो कोशिश करें:\n
    हाइड्रेटेड रहें - एक के बाद एक शीतल पेय के छोटे-छोटे घूंट लें। कोशिश करें कि बड़े घूंट न लें।\n
    भाप अंदर लें - एक कटोरी में गर्म पानी डालें, फिर अपना सिर कटोरे के ऊपर रखें। यदि आरामदायक हो, तो अपना सिर ढक लें और एक तौलिये से कटोरा लें\n
    शहद और नींबू जैसे गर्म पेय पिएं, क्योंकि यह आपके गले को शांत कर सकता है\n
    यदि आपके पास कोई पेय नहीं है तो बार-बार निगलें। यह पानी पीने की तरह ही काम कर सकता है।\n
    </string>

<string name = "fatigue">
    थकान
    </string>
<string name = "fatigue_info">
    अस्वस्थ रहना और किसी बीमारी से उबरना आपको थका हुआ महसूस करा सकता है। थकान हर समय थकान महसूस कर रही है और नींद और आराम से दूर नहीं होती है।\n
    \एन
    COVID-19 (कोरोनावायरस) से ठीक होने पर, आपको लग सकता है कि आपको अधिक सोने की आवश्यकता है या केवल थोड़ी देर चलने के बाद थकान महसूस हो रही है।\n
    \एन
    कपड़े धोने और कपड़े पहनने जैसी साधारण चीजें भी थकाऊ हो सकती हैं।\n
    \एन
    जब आप बीमार थे, तब हो सकता है कि आपकी मांसपेशियों को कुछ समय के लिए कोई काम न करना पड़े। उन्हें अपनी ताकत फिर से बनाने के लिए समय चाहिए।\n
    </string>

<string name = "shortness_of_breath">
    सांस लेने में कठिनाई
    </string>
<string name = "shortness_of_breath_info">
        "सांस की तकलीफ से सांस लेना मुश्किल हो सकता है। यह आपको हवा के लिए हांफने के लिए छोड़ सकता है।\n
    \एन
    आपकी छाती पूरी तरह से श्वास लेने या छोड़ने के लिए बहुत तंग महसूस कर सकती है। प्रत्येक उथली सांस अधिक प्रयास करती है और आपको हवा का एहसास कराती है। ऐसा महसूस हो सकता है कि आप स्ट्रॉ से सांस ले रहे हैं.\n
    \एन
    यह तब हो सकता है जब आप सक्रिय हों या आराम कर रहे हों। यह धीरे-धीरे या अचानक आ सकता है।\n
    \एन
    रोग नियंत्रण और रोकथाम केंद्र (सीडीसी) की रिपोर्ट है कि COVID-19 के पुष्ट मामलों वाले 31 से 40 प्रतिशत लोगों ने सांस की तकलीफ का अनुभव किया है।\n
    </string>

<string name = "loss_of_appetite">
    भूख में कमी
    </string>
<string name = "losing_your_appetite">
        भूख कम लगना COVID-19 का शुरुआती संकेत है। 35 वर्ष से अधिक उम्र के वयस्कों के लिए, यह औसतन चार दिनों तक रहता है, लेकिन इसे पास होने में एक सप्ताह या उससे अधिक समय लग सकता है। 35 वर्ष से कम उम्र के लोगों में, यह केवल दो से तीन दिनों तक रहता है और एक सप्ताह के भीतर ठीक हो जाता है।\n
    \एन
    भोजन छोड़ना लक्षणों के कई अलग-अलग समूहों के साथ हो सकता है। बुखार के साथ-साथ भूख न लगना COVID-19 के हल्के मामले का संकेत हो सकता है। जबकि, अधिक गंभीर मामलों वाले लोगों को भ्रम के साथ-साथ भूख में कमी होगी, या सांस की तकलीफ, दस्त और पेट दर्द के साथ क्लस्टर होगा। \एन
    </string>

<string name = "loss_of">
    गंध / स्वाद का नुकसान
    </string>
<string name = "smell_dysfunction">
    गंध की शिथिलता आम है और अक्सर एक COVID-19 संक्रमण का पहला लक्षण होता है। इसलिए, आपको आत्म-पृथक होना चाहिए और जब आप कर सकते हैं तो COVID-19 का परीक्षण करवाना चाहिए। यह अन्य वायरल ऊपरी श्वसन रोगों में भी आम है, जैसे कि सामान्य सर्दी, लेकिन शायद ही कभी यह उन मामलों में एकमात्र या पहला लक्षण होता है।\n
    \एन
    ज्यादातर मामलों में, गंध की शिथिलता जल्दी ठीक हो जाती है। हालांकि इसमें महीनों लग सकते हैं। कुछ मामलों में, स्थायी हानि के साथ वसूली अधूरी हो सकती है। जबकि कोई सिद्ध उपचार उपलब्ध नहीं है, घ्राण प्रशिक्षण की सिफारिश की जाती है। सामयिक कॉर्टिकोस्टेरॉइड स्प्रे का भी अक्सर अल्पकालिक उपचार में उपयोग किया जाता है, लेकिन वे तीव्र बीमारी की अवधि के बाहर मदद करने की संभावना नहीं रखते हैं। स्पष्ट रूप से, सबसे अच्छा उपचार रोकथाम है, जैसे मास्क पहनना, सामाजिक दूरी का पालन करना और COVID-19 का टीका लगवाना।\n
    </string>

    <!--अंत डेटा लक्षण-->

    <!--डेटा टीके -->
<string name = "is_there_a_vaccine">
    क्या COVID-19 का कोई टीका है?
    </string>
<string name = "yes">
    हाँ। पहला सामूहिक टीकाकरण कार्यक्रम दिसंबर 2020 की शुरुआत में शुरू हुआ और प्रशासित टीकाकरण खुराक की संख्या यहां दैनिक आधार पर अपडेट की जाती है। कम से कम 13 अलग-अलग टीके (4 प्लेटफार्मों में) प्रशासित किए गए हैं। 206 अर्थव्यवस्थाओं में अभियान शुरू हो गए हैं।
    </string>
<string name = "will_covid_vaccines">
    क्या COVID-19 के टीके दीर्घकालिक सुरक्षा प्रदान करेंगे?
    </string>
<string name = "because_covid_vaccines">
    चूंकि COVID के टीके केवल पिछले महीनों में विकसित किए गए हैं, इसलिए COVID-19 टीकों की सुरक्षा की अवधि जानना जल्दबाजी होगी। इस प्रश्न का उत्तर देने के लिए शोध जारी है। हालाँकि, यह उत्साहजनक है कि उपलब्ध डेटा से पता चलता है कि अधिकांश लोग जो COVID-19 से ठीक हो जाते हैं, एक प्रतिरक्षा प्रतिक्रिया विकसित करते हैं जो पुन: संक्रमण के खिलाफ कम से कम कुछ अवधि की सुरक्षा प्रदान करती है - हालाँकि हम अभी भी सीख रहे हैं कि यह सुरक्षा कितनी मजबूत है, और यह कितने समय तक चलती है।
    </string>
<string name = "what_are_the_benefits">
    टीका लगवाने के क्या फायदे हैं?
    </string>
<string name = "the_covid_vaccines_produce">
    COVID-19 के टीके बीमारी के खिलाफ सुरक्षा पैदा करते हैं, जिसके परिणामस्वरूप deSARS-Cov-2 वायरस के लिए एक प्रतिरक्षा प्रतिक्रिया विकसित करना। टीकाकरण के माध्यम से प्रतिरक्षा विकसित करने का मतलब है कि बीमारी और उसके परिणामों के विकसित होने का जोखिम कम है। उजागर होने पर यह प्रतिरक्षा आपको वायरस से लड़ने में मदद करती है। टीका लगवाने से आपके आस-पास के लोगों की भी रक्षा हो सकती है, क्योंकि यदि आप संक्रमित होने से और बीमारी से सुरक्षित हैं, तो आपके किसी और को संक्रमित करने की संभावना कम है। यह विशेष रूप से COVID-19 से गंभीर बीमारी के बढ़ते जोखिम वाले लोगों की रक्षा करने के लिए महत्वपूर्ण है, जैसे कि स्वास्थ्य सेवा प्रदाता, वृद्ध या बुजुर्ग वयस्क, और अन्य चिकित्सा स्थितियों वाले लोग।
    </string>
<string name = "who_should_get">
    COVID-19 के टीके किसे लगवाने चाहिए?
    </string>

<string name = "the_covid_vaccines">
         COVID-19 के टीके ज्यादातर 18 साल और उससे अधिक उम्र के लोगों के लिए सुरक्षित हैं, जिनमें ऑटो-इम्यून डिसऑर्डर सहित किसी भी तरह की पहले से मौजूद स्थितियां शामिल हैं। इन स्थितियों में शामिल हैं: उच्च रक्तचाप, मधुमेह, अस्थमा, फुफ्फुसीय, यकृत और गुर्दे की बीमारी, साथ ही पुराने संक्रमण जो स्थिर और नियंत्रित होते हैं। \एन
    यदि आपके क्षेत्र में आपूर्ति सीमित है, तो अपने देखभाल प्रदाता के साथ अपनी स्थिति पर चर्चा करें यदि आप:\n
     - एक समझौता प्रतिरक्षा प्रणाली है\n
     - गर्भवती हैं या आपके बच्चे को दूध पिला रही हैं\n
     - गंभीर एलर्जी का इतिहास रहा हो, विशेष रूप से किसी टीके (या टीके की किसी भी सामग्री) के लिए\n
     - गंभीर रूप से कमजोर हैं
    </string>

<string name = "can_i">
    क्या मैं पहली खुराक से भिन्न टीके के साथ दूसरी खुराक ले सकता हूँ?
    </string>
<string name = "clinical_trials">
    कुछ देशों में क्लिनिकल परीक्षण यह देख रहे हैं कि क्या आपको एक टीके से पहली खुराक और दूसरे टीके से दूसरी खुराक मिल सकती है। इस प्रकार के संयोजन की अनुशंसा करने के लिए अभी तक पर्याप्त डेटा नहीं है।
</string>

        <!-- डेटा टीकों का अंत-->
</resources>