<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name = "app_name"> CovidApp </string>
    <string name = "how_can_i_help_nyou_today"> बगाईमना साया दपत \ nmembantu? </string>
<string name = "hi_how_can_i_nhelp_you_today"> है, बगाईमना साया दपत \ nmembantu? </string>
<string name = "countries_statistics"> सांख्यिकीय नेगारा </string>
<string name = "deep_breathing_while_on_your_back"> नफास दलम सेमासा पुंगगुंग अंडा </string>
<string name = "lie_on_your_back_and_bend_your_knees_so_that_the_bottom_of_your_feet_are_resting_on_the_bed_place_your_hands_on_top_of_your_stomach_or_wrap_them_around_the_sides_of_your_stomach_a_close_your_lips_and_place_your_tongue_on_the_roof_of_your_mouth_breathe_in_through_the_nose_and_pull_air_down_into_your_stomach_where_your_hands_are_try_to_spread_your_fingers_apart_with_your_breath_slowly_exhale_your_breath_through_the_nose_repeat_deep_breaths_for_one_minute"> झूठ di Belakang anda दान bengkokkan lutut anda supaya bahagian Bawah काकी anda sedang berehat Di Atas katil। लेटक्कन टंगन और अ दी अतस पेरुत और अताउ बंगकुस्न्या दी सीसी पेरुत औरा। ए टुटुप बीर एंडा दन लेटक्कन लिडाह एंडा डि बंबुंग मुलुट एंडा। तारिक नफास मेलालुई हिदुंग दन तारिक उडारा के पेरुत और एक दी मन टंगन और बेरदा। क्यूबा मेलेबर्कन जरी और डेंगन नफास औरा। हेम्बुस्कन नफ़स पेरलाहन-लहन मेललुई हिदुंग। उलंगी नफस दलम-दलम सेलमा सतु मिनित। </string>
<string name = "close"> टुटअप </string>
<string name = "whoops_something_went_wrong"> आलमक, नमपाकन्या अदा रलत! </string>
<string name= "global_statistics"> स्टेटिस्टिक ग्लोबल </string>
<string name = "realtime_maps"> पेटा मासा न्याता </string>
<string name= "lokasi_sekarang"> लोकसी सेमासा </string>
<string name = "open_maps"> बुका पेटा </string>
<string name = "today_s_statistics"> सांख्यिकी हरि इनि </string>
<string name = "weekly_statistics"> सांख्यिकीय मिंगगुआन </string>
<string name = "general"> उमम </string>
<string name = "symptoms"> गीजाला </string>
<string name= "prevention"> पेंसगहन </string>
<string name = "covid_test"> उजियान कोविड </string>
<string name = "exercise"> सुकन </string>
<string name = "food"> मकानन </string>
<string name = "people_at_risk"> ओरंग यांग बेरिसिको </string>
<string name = "covid_19_news"> Berita Covid-19 </string>
<string name = "trending_news"> बेरिटा ट्रेंडिंग </string>
<string name = "you_can_also"> अंडा जुगा बोले </string>
<string name = "see_covid_stats_for_any_country"> लिहाट स्टेटिस्टिक कोविद नेगारा लैन </string>
<string name = "hi_welcome_to_the_international_covid_center"> है, सेलामत दातांग दी पुसत कोविड अंतरबंगसा! </string>
<string name = "here_you_can_see_the_covid_19_cases_update_globally"> एंडा बोले मेलिहाट स्टेटिस्टिक केस कोविड-19 सेकरा ग्लोबल </string>
<string name = "did_we_mention_about"> अदाका इतु मेनयेबुतकन बहावा ... </string>
<string name = "you_can_get_covid_related_news_per_country"> बोलेहका और मेम्बाका बेरीटा कोविड मेंगीकुट नेगारा? </string>
<string name = "and_of_course"> डैन टेंटू साजा ... </string>
<string name = "you_can_learn_covid_19_related_information_from_the_best_sources"> आंदा बोले मेंडापाटकन मक्लुमत मेनगेनाई कोविड-19 दारी सुम्बर यांग डिपरकायई </string>
<string name = "are_you_ready"> अदाका और सुदाह बर्सेडिया? </string>
<string name= "start"> मुला </string>
<string name = "settings"> टेटापन </string>
<string name = "language"> भाषा </string>
<string name = "english"> इंडोनेशिया </string>
<string name= "darkmode"> मॉड जेलाप </string>
<string name = "notification"> पेम्बरिटहुआन </string>
<string name = "about"> टेंटांग </string>
<string name= "provinsi_negara"> विलायह, नेगारा </string>
<string name = "last_updated_10_feb_2021"> केमास किनी तेराखिर: 10 फरवरी 2021 </string>
<string name = "confirmed"> दिशाकन </string>
    <string name = "who_should"> वर्तमान संक्रमण के लिए किसे परीक्षण करवाना चाहिए? </string>
    <string name = "people_who"> - जिन लोगों में COVID-19 के लक्षण हैं। \ n "
     - अधिकांश लोग जिनका COVID-19 की पुष्टि वाले किसी व्यक्ति के साथ निकट संपर्क रहा है (कुल 15 मिनट या 24 घंटे से अधिक के लिए 6 फीट के भीतर)। \ N "
     - गैर-टीकाकरण वाले लोग जिन्होंने ऐसी गतिविधियों में भाग लिया है, जो उन्हें COVID-19 के लिए उच्च जोखिम में डालती हैं, क्योंकि वे जोखिम से बचने के लिए शारीरिक रूप से दूरी नहीं बना सकते हैं, जैसे कि यात्रा, बड़े सामाजिक या सामूहिक समारोहों में भाग लेना, या भीड़-भाड़ वाले या खराब हवादार इनडोर में होना सेटिंग्स। \ n "
     - जिन लोगों को उनके स्वास्थ्य सेवा प्रदाता, या राज्य, आदिवासी, स्थानीय बाहरी आइकन, या क्षेत्रीय स्वास्थ्य विभाग द्वारा परीक्षण के लिए कहा गया है या रेफर किया गया है।"
    </string>

    <string name = "how_to_get_tested"> मौजूदा COVID-19 संक्रमण की जांच कैसे कराएं? </string>
    <string name = "contact_your"> अपने स्वास्थ्य सेवा प्रदाता से संपर्क करें या परीक्षण पर नवीनतम स्थानीय जानकारी प्राप्त करने के लिए अपने राज्य, आदिवासी, स्थानीय बाहरी आइकन और क्षेत्रीय स्वास्थ्य विभाग की वेबसाइट पर जाएं। पेश किए गए वायरल COVID-19 परीक्षणों के प्रकार स्थान के अनुसार भिन्न हो सकते हैं। </string>

    <string name = "how_to_use_results"> वायरल परीक्षणों के परिणामों का उपयोग कैसे करें? </string>
    <string name = "if_you"> यदि आप सकारात्मक परीक्षण करते हैं, तो जानें कि दूसरों को बीमार होने से बचाने के लिए कौन से सुरक्षात्मक कदम उठाने चाहिए। \ n- यदि आप नकारात्मक परीक्षण करते हैं, तो संभवतः आप उस समय संक्रमित नहीं थे जब आपका नमूना एकत्र किया गया था। परीक्षा परिणाम का मतलब केवल यह है कि परीक्षण के समय आपके पास COVID-19 नहीं था। अपनी सुरक्षा के लिए कदम उठाना जारी रखें। </string>

    <string name = "what_are"> कोविड-19 टेस्ट कितने प्रकार के होते हैं? </string>
    <string name="polymerase_chain"> - पॉलीमरेज़ चेन रिएक्शन (पीसीआर) परीक्षण रोग के निदान के लिए एक प्रयोगशाला में भेजे जाते हैं \ n
    - पार्श्व प्रवाह परीक्षण (एलएफटी) मौके पर ही कोविड-19 का निदान कर सकते हैं, लेकिन पीसीआर परीक्षणों की तरह सटीक नहीं हैं \ n
    - एंटीबॉडी (या सीरोलॉजी) परीक्षण सक्रिय संक्रमण का निदान नहीं कर सकते हैं, लेकिन वे यह बताने में मदद कर सकते हैं कि क्या किसी व्यक्ति में कोविड -19 की प्रतिरक्षा है
    </string>

    <string name = "what_is_PCR"> PCR टेस्टिंग क्या है? </string>
    <string name = "pcr_tests"> PCR परीक्षणों का उपयोग वायरल आरएनए की उपस्थिति के लिए सीधे स्क्रीन करने के लिए किया जाता है, जो एंटीबॉडी के रूप या रोग के लक्षण मौजूद होने से पहले शरीर में पता लगाया जा सकता है। इसका मतलब यह है कि परीक्षण बता सकते हैं कि किसी की बीमारी में बहुत पहले ही वायरस है या नहीं। \ N
        एक आबादी के भीतर से नासॉफिरिन्जियल स्वैब के नमूनों की जांच के लिए पीसीआर परीक्षण को स्केल करके, सार्वजनिक स्वास्थ्य अधिकारी कोविड -19 जैसी बीमारी के प्रसार की एक स्पष्ट तस्वीर प्राप्त कर सकते हैं। \ N
        हालाँकि, PCR में अभी भी अपनी चेतावनी है। इस प्रकार के कोविड -19 परीक्षण को विश्लेषण के लिए एक प्रयोगशाला में भेजने की आवश्यकता होती है, जिसका अर्थ है कि लोगों को अपने परिणामों का पता लगाने में कई दिन लग सकते हैं।
    </string>

    <string name = "how_about_lateral"> लेटरल फ्लो टेस्ट के बारे में बताएं? </string>
    <string name = "lft"> LFT, PCR परीक्षणों के समान होते हैं, जिसमें वे दोनों प्रकार के एंटीजन परीक्षण होते हैं, जिन्हें रोग के प्रति एंटीबॉडी के बजाय सक्रिय कोविड -19 संक्रमण को लेने के लिए डिज़ाइन किया गया है। एक कोविड -19 एलएफटी के साथ, एक नासॉफिरिन्जियल नमूना एक छोटे शोषक पैड पर रखा जाता है, जिसे तब पैड के साथ एक केशिका रेखा के माध्यम से एंटीबॉडी में लेपित एक पट्टी तक खींचा जाता है, जो SARS-Cov-2 प्रोटीन से बंधता है। यदि ये प्रोटीन मौजूद हैं, तो यह परीक्षण पर एक रंगीन रेखा के रूप में दिखाई देगा, जो संक्रमण का संकेत देगा।
    </string>

    <string name = "what_is_antibody"> एंटीबॉडी परीक्षण क्या है? </string>
    <string name = "antibody_tests"> एंटीबॉडी परीक्षणों का उपयोग उन लोगों में प्रतिरक्षा प्रतिक्रिया का मूल्यांकन करने के लिए किया जा रहा है, जिन्हें कोविड -19 के खिलाफ टीका लगाया गया है। शोधकर्ताओं को अभी तक यह नहीं पता है कि टीका-प्रेरित प्रतिरक्षा कितने समय तक चलेगी या यदि बूस्टर शॉट्स की आवश्यकता होगी। कुछ संकेत मिले हैं कि कोविड -19 वेरिएंट कुछ टीकों को कम प्रभावी बना रहे हैं, लेकिन इस प्रकार अभी भी वे आम तौर पर गंभीर या घातक बीमारी से बचाव के लिए पर्याप्त सुरक्षा प्रदान करते हैं।
    </string>
    </resources>