<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name = "app_name">CovidApp</string>
<string name = "how_can_i_help_nyou_today"> ฉันจะ \ n ช่วยได้อย่างไร </string>
<string name = "hi_how_can_i_nhelp_you_today"> สวัสดี ฉันจะ \ n ช่วยได้อย่างไร </string>
<string name = "countries_statistics"> สถิติประเทศ </string>
<string name = "deep_breathing_while_on_your_back"> หายใจเข้าลึกๆ ระหว่างหลัง </string>
<string name = "lie_on_your_back_and_bend_your_knees_so_that_the_bottom_of_your_feet_are_resting_on_the_bed_place_your_hands_on_top_of_your_stomach_or_wrap_them_around_the_sides_of_your_stomach_a_close_your_lips_and_place_your_tongue_on_the_roof_of_your_mouth_breathe_in_through_the_nose_and_pull_air_down_into_your_stomach_where_your_hands_are_try_to_spread_your_fingers_apart_with_your_breath_slowly_exhale_your_breath_through_the_nose_repeat_deep_breaths_for_one_minute"> นอนหงายงอเข่าของคุณเพื่อให้ portion're ด้านล่างที่วางอยู่ที่เท้าของคุณอยู่ด้านบนของที่นอน วางมือบนท้องหรือพันไว้ข้างท้อง ก. ปิดริมฝีปากและวางลิ้นของคุณไว้บนหลังคาปากของคุณ หายใจเข้าทางจมูกและดึงอากาศเข้าสู่ท้องตรงที่มือของคุณอยู่ พยายามกางนิ้วออกด้วยลมหายใจ หายใจออกช้าๆทางจมูกของคุณ ทำซ้ำการหายใจลึก ๆ เป็นเวลาหนึ่งนาที </string>
<string name = "close"> ปิด </string>
<string name = "whoops_something_went_wrong"> อนิจจา ดูเหมือนว่าจะมีข้อผิดพลาด! </string>
<string name = "global_statistics"> สถิติโลก </string>
<string name = "realtime_maps">แผนที่เรียลไทม์</string>
<string name = "lokasi_sekarang">ตำแหน่งปัจจุบัน</string>
<string name = "open_maps"> เปิดแผนที่ </string>
<string name = "today_s_statistics"> สถิติวันนี้ </string>
<string name = "weekly_statistics"> สถิติรายสัปดาห์ </string>
<string name = "general"> ทั่วไป </string>
<string name = "symptoms"> อาการ </string>
<string name = "prevention"> การป้องกัน </string>
<string name = "covid_test">ตรวจโควิด </string>
<string name = "exercise"> กีฬา </string>
<string name = "food"> อาหาร </string>
<string name = "people_at_risk"> บุคคลที่มีความเสี่ยง </string>
<string name = "covid_19_news"> ข่าวโควิด-19 </string>
<string name = "trending_news"> ข่าวเด่น </string>
<string name = "you_can_also"> คุณก็ทำได้ </string>
<string name = "see_covid_stats_for_any_country"> ดูสถิติโควิดของประเทศอื่นๆ </string>
<string name = "hi_welcome_to_the_international_covid_center"> สวัสดี ยินดีต้อนรับสู่ศูนย์โควิดนานาชาติ! </string>
<string name = "here_you_can_see_the_covid_19_cases_update_globally"> คุณสามารถดูสถิติผู้ป่วย Covid-19 ได้ทั่วโลก </string>
<string name = "did_we_mention_about"> พูดถึงมั้ย ... </string>
<string name = "you_can_get_covid_related_news_per_country"> อ่านข่าวโควิดตามประเทศได้ไหม? </string>
<string name = "and_of_course"> และแน่นอน ... </string>
<string name = "you_can_learn_covid_19_related_information_from_the_best_sources"> คุณสามารถรับข้อมูลเกี่ยวกับโควิด-19 จากแหล่งที่เชื่อถือได้ </string>
<string name = "are_you_ready"> พร้อมหรือยัง? </string>
<string name = "start"> เริ่ม </string>
<string name = "settings"> การตั้งค่า </string>
<string name = "language"> ภาษา </string>
<string name = "english"> ภาษาชาวอินโดนีเซีย </string>
<string name = "darkmode"> โหมดมืด </string>
<string name = "notification"> แจ้งเตือน </string>
<string name = "about"> เกี่ยวกับ </string>
<string name = "provinsi_negara"> ภูมิภาค ประเทศ </string>
<string name = "last_updated_10_feb_2021"> อัปเดตล่าสุด: 10 ก.พ. 2021 </string>
<string name = "confirmed"> ตรวจสอบสิทธิ์แล้ว </string>
    <string name = "who_should"> ใครควรได้รับการทดสอบสำหรับการติดเชื้อในปัจจุบัน </string>
    <string name = "people_who"> - ผู้ที่มีอาการของ COVID-19. \ n "
     - คนส่วนใหญ่ที่เคยสัมผัสใกล้ชิด (ในระยะ 6 ฟุต รวมเป็น 15 นาทีขึ้นไปในระยะเวลา 24 ชั่วโมง) กับผู้ที่ได้รับการยืนยันว่าติดเชื้อ COVID-19 \ N "
     - ผู้ไม่ได้รับวัคซีนที่เข้าร่วมกิจกรรมที่มีความเสี่ยงสูงต่อการติดเชื้อ COVID-19 เนื่องจากไม่สามารถเว้นระยะห่างตามความจำเป็นเพื่อหลีกเลี่ยงการสัมผัส เช่น การเดินทาง การเข้าร่วมงานสังคมหรือมวลชนขนาดใหญ่ หรืออยู่ในที่แออัดหรืออากาศถ่ายเทไม่สะดวก การตั้งค่า \ n "
     - ผู้ที่ได้รับการขอร้องหรือส่งต่อให้เข้ารับการทดสอบโดยผู้ให้บริการด้านการดูแลสุขภาพของตน หรือรัฐ ชนเผ่า ไอคอนท้องถิ่นภายนอก หรือแผนกสุขภาพในอาณาเขต "
    </string>

    <string name = "how_to_get_tested"> จะตรวจหาเชื้อ COVID-19 ได้อย่างไร </string>
    <string name = "contact_your"> ติดต่อผู้ให้บริการด้านการดูแลสุขภาพของคุณหรือเยี่ยมชมเว็บไซต์ของรัฐ ชนเผ่า ไอคอนท้องถิ่นภายนอก และเว็บไซต์ของแผนกสุขภาพในอาณาเขตเพื่อค้นหาข้อมูลท้องถิ่นล่าสุดเกี่ยวกับการทดสอบ ประเภทของการทดสอบไวรัส COVID-19 ที่นำเสนออาจแตกต่างกันไปตามสถานที่ </string>

    <string name = "how_to_use_results"> วิธีการใช้ผลการทดสอบไวรัส </string>
    <string name = "if_you"> หากคุณทดสอบเป็นบวก ให้รู้ว่าต้องป้องกันอย่างไรเพื่อป้องกันไม่ให้ผู้อื่นป่วย \ n- หากคุณทดสอบเป็นลบ คุณอาจไม่ได้ติดเชื้อในขณะที่เก็บตัวอย่าง ผลการทดสอบหมายความว่าคุณไม่มี COVID-19 ในขณะที่ทำการทดสอบเท่านั้น ดำเนินการตามขั้นตอนเพื่อป้องกันตัวเองต่อไป </string>

    <string name = "what_are"> การทดสอบ Covid-19 แตกต่างกันอย่างไร </string>
    <string name = "polymerase_chain"> - การทดสอบปฏิกิริยาลูกโซ่โพลีเมอเรส (PCR) ถูกส่งไปยังห้องปฏิบัติการเพื่อวินิจฉัยโรค \ n
    - การทดสอบการไหลด้านข้าง (LFTs) สามารถวินิจฉัย Covid-19 ได้ทันที แต่ไม่แม่นยำเท่าการทดสอบ PCR \ n
    - การทดสอบแอนติบอดี (หรือซีรัมวิทยา) ไม่สามารถวินิจฉัยการติดเชื้อที่ใช้งานอยู่ได้ แต่สามารถช่วยบอกได้ว่าบุคคลนั้นมีภูมิต้านทานต่อ Covid-19 หรือไม่
    </string>

    <string name = "what_is_PCR"> การทดสอบ PCR คืออะไร </string>
    <string name = "pcr_tests"> การทดสอบ PCR ใช้เพื่อคัดกรองการมีอยู่ของไวรัส RNA โดยตรง ซึ่งจะตรวจพบได้ในร่างกายก่อนที่จะเกิดแอนติบอดีหรืออาการของโรค ซึ่งหมายความว่าการทดสอบสามารถบอกได้ว่ามีใครติดไวรัสในระยะเริ่มต้นของการเจ็บป่วยหรือไม่ \ N
    ด้วยการปรับขนาดการทดสอบ PCR เพื่อคัดกรองตัวอย่างผ้าเช็ดจมูกบริเวณโพรงจมูกจำนวนมหาศาลจากภายในประชากร เจ้าหน้าที่สาธารณสุขจะได้ภาพที่ชัดเจนขึ้นของการแพร่กระจายของโรค เช่น โควิด-19 \ N
    อย่างไรก็ตาม PCR ยังคงมีคำเตือนอยู่ การทดสอบ Covid-19 ประเภทนี้จำเป็นต้องถูกส่งไปยังห้องปฏิบัติการเพื่อทำการวิเคราะห์ ซึ่งหมายความว่าอาจต้องใช้เวลาหลายวันกว่าที่ผู้คนจะทราบผลการทดสอบ
    </string>

    <string name = "how_about_lateral"> เกี่ยวกับการทดสอบการไหลด้านข้างใช่หรือไม่ </string>
    <string name = "lft"> LFTs คล้ายกับการทดสอบ PCR เนื่องจากเป็นการทดสอบแอนติเจนทั้งสองประเภท ออกแบบมาเพื่อรับการติดเชื้อ Covid-19 ที่ใช้งานอยู่แทนที่จะเป็นแอนติบอดีต่อโรค ด้วย LFT ของ Covid-19 ตัวอย่างโพรงจมูกจะถูกวางบนแผ่นดูดซับขนาดเล็ก จากนั้นจึงลากไปตามแผ่นรองผ่านเส้นเส้นเลือดฝอยไปยังแถบที่เคลือบด้วยแอนติบอดี ซึ่งจับกับโปรตีน SARS-Cov-2 หากมีโปรตีนเหล่านี้ จะแสดงเป็นเส้นสีในการทดสอบ ซึ่งบ่งชี้ว่ามีการติดเชื้อ
    </string>

    <string name = "what_is_antibody"> การทดสอบแอนติบอดีคืออะไร </string>
    <string name = "antibody_tests"> การทดสอบแอนติบอดีถูกใช้เพื่อประเมินการตอบสนองทางภูมิคุ้มกันในผู้ที่ได้รับการฉีดวัคซีนป้องกัน Covid-19 นักวิจัยยังไม่ทราบว่าภูมิคุ้มกันที่เกิดจากวัคซีนจะคงอยู่ได้นานแค่ไหน หรือจำเป็นต้องฉีดวัคซีนกระตุ้นหรือไม่ มีข้อบ่งชี้บางประการว่าเชื้อโควิด-19 ทำให้วัคซีนบางชนิดมีประสิทธิภาพน้อยลง แต่จนถึงขณะนี้ วัคซีนเหล่านี้ยังคงให้การป้องกันที่เพียงพอสำหรับป้องกันโรคร้ายแรงหรือถึงแก่ชีวิต
    </string>
</resources>